{
    "question": "1. Ketika membeli makanan di mana pun kita harus memilih makanan yang halal dan    2. Makanan yang haram akan menimbulkan kerusakan atau yang biasa disebut dengan\r\nistilah\r\n3. Pada dasarnya semua makanan yang dari tumbuh-tumbuhan dan hewan bisa halal dan\r\njuga bisa haram dimakan tergantung\r\n4. Jika kita mengonsumsi makanan dan minuman yang halal, maka ibadah dan doa kita\r\nakan\r\n5. Contoh minuman yang hukumnya haram untuk diminum oleh umat Islam adalah\r\n6. Burung elang dan burung gagak termasuk jenis binatang\r\n7. Syarat secara umum suatu binatang akan menjadi halal dimakan jika\r\n8. Mengonsumsi makanan haram sangat merugikan karena Allah tidak\r\ndoa kita.\r\n9. Sebelum dan sesudah makan, sebaiknya kita\r\nagar mendapat berkah dari makanan yang kita makan.\r\n10. Agar binatang yang disembelih menjadi halal dimakan, maka ketika menyembelih binata\r\nharus menyebut nama\r\nplis tolong jawab nnti dikumpulin\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>bersih</li><li>kotor</li><li>orangnya </li><li>terwujud </li><li>bir </li><li>udara </li><li>ikhlas </li><li>mewujudkan </li><li>berdoa </li><li>allah </li></ol>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak ada\u314c \ub8e8\uc18c \u314d \ud640\ub9b0 \ub4ef \ud588\ub2e4 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\uc774 \ub354 \uc774\uc0c1 \ubabb \ud560 \ub54c \ub9c8\ub2e4 \ub2e4\ub978 \uc0ac\ub78c\uc744 \uc704\ud574 \ub9ce\uc740 \ucc38\uc5ec \ubc14\ub78d\ub2c8\ub2e4 \uac10\uc0ac\ud569\ub2c8\ub2e4 \uc5ec\ub7ec\ubd84 \uc548\ub155\ud558\uc138\uc694 \uc800\ub294 \uc774 \ubaa8\ub4e0 \ubd84\ub4e4\uaed8 \uc9c4\uc2ec\uc73c\ub85c \uac10\uc0ac\ub4dc\ub9bd\ub2c8\ub2e4 \uc55e\uc73c\ub85c\ub3c4 \uc798 \uc5b4\uc6b8\ub9ac\ub294 \uc0ac\ub78c\uc774 \uc788\ub2e4 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 \uadf8 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc77c\uae4c\uc694\u314e\u3147</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\ud55c \uac00\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4 \uc774 \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc774 \uc544\ub2c8\ub77c \uadf8 \uc5b4\ub5a4 \uc77c\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4 \ubcf4\ub2c8 \uadf8 \uc5b4\ub5a4 \uc77c\uc774 \uc544\ub2c8\ub2e4 \uc774 \ub54c \uadf8 \uc774\uc720\ub294 \ubb34\uc5c7\uc77c\uae4c \uace0\ubbfc\ud588\uc2b5\ub2c8\ub2e4\ud30c\ucee4 \uc5ed\uc744 \ub9e1\uc544 \ud070 \ud798\uc774 \ub420 \uac83\uc774\ub2e4</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "16-jelaskan-tiga-manfaat-dari-latihan-keseimbangan-di-atas-balok-992",
            "question": "16. Jelaskan tiga manfaat dari latihan keseimbangan di atas balok titian!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Manfaatnya: </p><p></p><p>1. <strong>Memperbaiki keadaan keseimbangan tubuh.</strong></p><p></p><p>2. <strong>Memperbaiki kerja otak dan sistem vestibular.</strong></p><p></p><p>3. <strong>Membantu meningkatkan kekuatan otot pada anggota bawah tubuh.</strong></p><p></p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU \u2728</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayo-renungkan-apa-saja-yang-sudah-kamu-pelajari-hari-ini-apaka-832",
            "question": "Ayo Renungkan    ?\r\nApa saja yang sudah kamu pelajari hari ini? Apakah ada\r\n hal yang belum kamu\r\npelajari? Apa manfaat pembelajaran hari ini untuk kamu? Tuliskan pada kolom\r\nberikut.\r\nHasil Renungan hal 150 tema 9 kls 5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ayo renungkan</p><p></p><p>\u2022apa saja yang sudah kamu pelajari hari ini?</p><p>  \u2192 harus saling tolong menolong</p><p>\u2022Apakah ada hal yang belum kamu pelajari?</p><p>  \u2192ada</p><p>\u2022Apa manfaat pembelajaran hari ini untuk kamu?</p><p>  \u2192untuk mempererat persaudaraan, mempercepat selesainya pekerjaan, dan saling membantu biaya yang dikeluarkan relatif sedikit.</p><p></p><p></p><h3>semoga bermanfaat:)</h3><h3>#jadikan jawaban yang terbaik</h3><h3>#semangat belajar dirumah</h3><h3>#belajar bersama brainly</h3><h3>like dan follow saya ya:)</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-pendapat-anda-tentang-seks-bebas-menurut-kristen-379",
            "question": "Berikan pendapat anda tentang seks bebas menurut Kristen \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya suka dengan teks tersebut</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-agyradyma-jawab-plisssssssssssssssss-786",
            "question": "Arti \u0623\u062c\u064a\u0631\u0627\u062f\u064a\u0645\u0627 jawab plisssssssssssssssss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya:</p><p>Ajiradima</p><p></p><p>Bahasa Arab Nya;</p><p>\u0623\u062c\u064a\u0631\u0627\u062f\u064a\u0645\u0627</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu\u2764</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dina-aksara-sunda-ngalagena-pananda-pikeun-ngarobah-sora-la-jadi-538",
            "question": "Dina aksara sunda ngalagena pananda pikeun\r\nngarobah sora la jadi li disebut...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:penghulu</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkeun-3-conto-sok-aya-dina-hiji-carpon-166",
            "question": "Sebutkeun 3 conto sok aya dina hiji carpon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keluarga,budak sakola,sasatoan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-sebutkan-langkah-langkah-mengganti-background-pas-foto-dalam-352",
            "question": "Coba sebutkan langkah-langkah mengganti background pas foto dalam adobe photoshop cs6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>+62\u2022ARAB SAUDI \u0642\u0631\u0646 \ua9c1TLB\u273e\u2602</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> kalau saya cari aja di YouTube hehe</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaatkan-yang-tidak-memerlukan-pengolahan-sudah-dapat-dikonsums-314",
            "question": "manfaatkan yang tidak memerlukan pengolahan sudah dapat dikonsumsi secara langsung disebuta a.sayuran B buah segar c jua. d softdrink \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.buah segar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna buah segar tidak perlu di olah sudah bisa di konsumsi langsung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harta-yang-diwariskan-tidak-boleh-lebih-dari-320",
            "question": "Harta yang diwariskan tidak boleh lebih dari \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut hukum Islam, wasiat tidak boleh melebih 1/3 bagian dari harta yang dimiliki pewaris. Adapun bagi wasiat yang melebihi 1/3 jumlah harta peninggalan atau harta pusaka, maka harus dimintakan persetujuan seluruh ahli waris. Apabila seluruh ahli waris menyetujuinya, maka wasiat tersebut menjadi sah.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketaatan-kepada-orang-tua-315",
            "question": "Ketaatan kepada orang tua\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>harus dilakukan setiap kita dengan orang tua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya harus bagi anak anak </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mon maap kalo salah</p><p>foloww dank</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}